複檢清單屆60日期限 中資行恐遭美制裁

節錄

複檢清單屆60日期限
中資行恐遭美制裁

【本報訊】美國總統7月中簽署《香港自治法案》，原訂90日內公佈對港全面制裁報告，但因港府延遲立法會選舉及DQ多名民主派，財政部8月7日制裁11名中港高官。有銀行界及分析師說，依法例要求當局在接着最多60日內，會列出拒絕與高官斬纜的第二輪海外金融機構制裁清單，按計算今日到期。

業界指，內部正「睇緊」美國會否出銀行清單，也不排除當局留待至本月中，即國務卿向國會提交對港整體制裁報告時一併登場。

非中資行普遍完成清理

至於與11名被制裁官員有業務的本地大行，消息指非中資大行普遍已完成清理工作，包括終止其美元存款及資產戶口、停止網上銀行服務及美資發卡機構的信用卡，但據聞有中資大行仍酌情提供網銀服務，惟敏感活動如網上滙款則受限制。

大和資本市場首席經濟師賴志文表示，根據8月7日美國財政部公佈規定，接着30至60日內，會對仍未斬纜的金融機構完成檢討報告，即第二輪制裁清單出台，。。。。。。。

港元資金流向恐受衝擊

他只重申早前其發表報告預警，倘最終有本港銀行被列入第二輪制裁清單內，將對港元資金流向、銀行體系以至聯滙穩定性，都會帶來衝擊，投資者需加留意。至於國務卿本月中提交的制裁報告，他亦預計首輪清單牽涉的個人及企業規模，會遠較11名官員為多。

有從事盡職審查及策略規劃的大行主管亦說，。。。。。。。

然而，當下總統大選前形勢複雜，。。。。。。

本報向多間大銀行查問，。。。。。。

按美國法例凡被財政部列入「特別指定國民及被封鎖人員」（SDN）名單內，若。。。。。。

睇好戲
成個共和黨中左武肺，呢下實有仇報仇

叫老公老婆借個戶口黎用full function 得唔得 反正針對個人

今次好似直繫親屬都會sanction埋

連坐架喎

直接及間接
...慘啦

你可以試吓，睇下間行會唔會為你得罪美國同埋拎塊銀行牌做賭注

要避實避到 只係如果比人發現仲衰

sACnTION pls

得既話, 之前某人(唔記得邊個)就唔會屌哂鬼啦...

美帝：你估我第一日搞制裁咩，咁明顯嘅bug我會睇唔到

其實我諗過開張唔同人名既卡比條友碌得唔得

銀行唔會同你搏 咁都得既話 拉登都開到戶啦

快d出名單啦
冇時間

到時比人發現
一係銀行告你 + 制裁
一係美國罰你十億美金

係咪過左鐘啦

快最重要係快
為快破盡天下邪惡之力

中銀就應該唔會郁住 但你其它細間d既就

間銀行咁做 真係唔使做生意 假資料都開到戶

未到

唔係喎過咗...

等睇12 號美方搞邊間銀行